一直搵得萬零蚊，好灰

做左幾年野，轉過幾份工

份份都好辛苦，唔敢想像第日日子點過

邊行先

你都唔係連登仔

in house marketing又有，event又有，物管又有

幾年轉咁多次行點會升

其實輪升，初初1萬，e加萬尾

*有

屌咁咪即係就黎2萬

我仲以為你講萬頭
原來就有2萬

但係 下份可能又變番萬中………

我就quit，好大機會下份工得番萬中

咩學歷先
連登仔個個3大fg 畢業50k

topup仔ja

係咁轉行 想加人工都難喇

做物管 做落去 點都有20k up

身邊d fd 都係top up grad

有做物管 有做admin 無轉行 轉公司 做3 4 年

前者過20 後者 都岩岩20

Topup仔差唔多啦，你想幾年就30，40k up咩，垃圾top up仔幾年都咁高，物價樓價點會低，3大個d點算，幾年咪10皮up。萬幾差唔多啦，做多幾年就開始習慣，之後每年浮浮沉沉，十年後睇返可以同第一年相差不到一倍，呢個就係現實

我都係垃圾top up，返in-house mkt,人工16k,朝10晚18，準時收工放工返5day
由於呢份垃圾工點升點加都唔會多，幾年前開始放工放假返freelance ，每個月平均返20個鐘有10k,辛苦就唔太辛苦，搵多個錢又係自己生意
最重要係返正職心態完全唔同哂，唔駛俾老細鍊住春袋，鐘意做就做唔做就唔做

最近有幫手in人，見到d 5x黎in 都係寫萬四五蚊………就好驚好似佢地咁

我e加follow既客既錢都唔夠我出糧

但晚晚做到八九點 24小時on call

已同阿頭講quit

萬尾就唔叫萬零啦

清邊行

Ngo mkt,打雜一名，學唔到野，每日hea到收工算

咁feeelance做乜

Freelance 健身/體能教練

Tp?

Fg 30k
第3年 50k
第5年 60k

其實算算正唔正常

咪係
諗住搵到同路人
啲FD做晒紀律部隊
起標2皮 得我追唔上
樓主都係做得幾年野 萬尾中規中矩啦

隔離post條友話in house marketing 5年最少有30k

你係轉行唔係轉工

人生game係咁前路係選擇

已經報左考的好牌筆試，反正無發圍，自由自在揸的士，唔洗受老細氣

考定無壞趁個腦仲裝到野
我都等緊個牌夠期就考
以前揸車搵食都夠買樓
而家揸車搵食夠生存

物管
好彩走得快，已轉政苦

係香港地沒父幹沒機遇就係咁

你讀神科？唔係既話HKU出黎咪一L樣可以係垃圾～

人地請係請你返黎係解決問題，越少人可以解決ga問題，人工就越高，就係咁簡單

多有多洗 少有少洗 你仲上到連登 即係無問題

你下下都係轉行唔係轉工
下份工又變番做冇相關工作經驗

我都係 好無奈無助

正職得萬頭 唯有放假／平時收工 返下ＰＴ
加埋都有２萬頭既

因為你學歷唔高又唔肯做勞動型嘅工作，又唔做sales
正常

物管可以有30k
但做既野自然難搞好多

清返咩野pt?

初初做野都以為自已有排都唔會30K 點知做左3年左右就已經30k

樓主幾多歲先

Marketing不嬲都係your face your fate

萬零蚊 = 10000 - ~13000

由細到大都唔明 點解要考車揸車 除左作為工作以外
我覺得日日揸車返工好費神 我26歲仔 日日起身都好累唔願起身
係咪我仲細 諗得太簡單

移民

我中學同學做物管做左十七年得 16k ,
點解同上面例子差咁遠

咁有人有能力又養到車日日揸返工
起碼唔使逼狗鐵同人身貼身轉幾程車
唔使搭巴士兜黎兜去先返到公司

外賣

我都係TOP UP仔，GRAD左4年
依家做緊大學文職，去到6月就做夠4年，依家17K，每年跳POINT
MAX POINT 27K我估起碼仲有6~7年先MAX到，好漫長

做到個人懶哂

其他福利好唔好先
又多學生妹 啲人普遍後生啲

咁你真係好懶唔好話儲唔到錢搵唔到錢
自己懶冇得救

咁轉行法緊係

仲有冇得上？ eai?

萬中=萬零？ on 撚9

問題係個個人上連登見到人個個搵幾萬以為好容易
之後大把人以為自己好醒 覺得自己應該搵多d
實際現實社會 你有能力都未必搵得多
但你無能力就一定搵得少
而個個個上網就以為自己識好多野
實際個腦都未訓練好

屌你，上連登講真話

幾年來講20k都無係低嘅... 樓豬仲要轉行

都有一直APPLY政府，2年前有得升，不過為左拎公屋就拒絕左升
最後上年都拎到公屋，所以都算值得。但我係依個部門就唔會再有機會升，大老闆好小器

不過自己都係衰懶自己知自己事

有丫，但升都算難，除非老闆賞識

我諗要等我上級退休，我先有機會升吧

點解要quit

認真
好多普通人其實極有料, 但上唔到位
上左位好多都on99, 什至有齊晒一般認為廢人and仆街性格
e.g.
搵人地問題就叻, 其實自己仲撚多問題. 律己以嚴既相反
一出事就慌晒, 唔識應變, 淨係識搵d細既搞掂佢
決策能力奇低, 特別係正苦膠層, 但求唔做唔錯
斷鳩估, 你睇因航因錯原油期貨就知咩事
擦鞋仔, 周圍都存在, 仲多過空氣
缺乏邏輯思維, 大多數華人都係咁, 普遍現象
用公司資源做自己野, 大就公費旅行, 細就偷pantry野食, 呢點好多食物鏈底層都做, 所以唔係特別上位人士問題, 係香港普遍現象

香港就係咁, 個社會係垃圾社會
或者咁講, 組成個社會既就係呢班垃圾, 所以garbage in garbage out, 形成垃圾社會惡性循環

好辛苦，d野好亂，只可以話盡在不言中

大學ea 同 政府aco 差唔多grade

上一格有冇40k max

23歲毅進畢業唔知做咩好

呢幾年收入中位數都由15升到18

上一級38K MAX
低政府EO小小啦

你係咪冇搭過的士
dc9 不嬲惡過客

eoii max 53k

co max 40k

不過大學政府 都係一樣 升到一格 當贏
排都未排到你

唔好覺得拎公屋好威好勁，其實係好垃圾既行為
為左間公屋唔升職，冇前途
間公屋唔係自己物業，其實你都係租緊樓，不過係平價咁租
但你一世都買唔到樓，冇自己頭家
點解唔可以升左職再努力，搵多d錢先再去置業買樓呢

萬一蚊又係萬零蚊，萬九又係萬零蚊。

我明拎公屋係垃圾啊
但就係因為自己係垃圾，所以搵方法令自己垃圾得黎又可以有樓結婚

我係貪可以綠表買居屋，先用依個方法
自問係個無能力，亦都好懶既人，屋企亦都唔會有錢幫到我首期

至小我依家今年尾/下年已經準備綠表買居屋結婚

太低 應該好好檢討下點解fg冇50k

講真 又幾撚辛苦呀

有咩工係point 20 max?

你直頭係轉行，次次重新來過
好難比高小小你wo....

長遠黎講可能體能仲搵得多 不如辭左mkt個份 都搵唔到錢

讀返個safety supervisor 去地盤做/工程公司做啦，好似讀三個月，都有二萬中，仲要冇乜嘢做
你exaggerate之前物管個experience，做幾年進修下，升safety officer，我見佢地都有四萬幾

唔正常
正常fg50k

應該話無目標無上進或進取心，現實應該差唔多啦，呢批人係香港為數不少

我以為 為左拎公屋而唔升職只係講笑咁講 原來真係有人咁做
你話你唔小心奉子成婚都仲有得講, 仔細老婆又出唔到去做野就話姐
但係一支公都咁, 真係有d 奇怪, 雖然好大部分係社會政府既錯, 但你有呢個心態真係要改善下

你做左5年野?

唔配做連登仔

讀唔到，普通科，而家都係基層一名，只不過工作幾年後睇透左

唔上公屋出去租樓
其實都係儲唔到錢
一世買唔到樓
仲可能俾仆街業主趕走

「搵多啲錢先再去置業買樓」
講到咁易 上車盤都六球 壓測又要三四萬

屌你印尼盾都講

你唔增值自己搵份事業砌落去
就一定會咁

靠份工幾上進有咩用
心水清既人都知想生活好一定係要靠副業
返工係學野同提供穩定收入比你搞其他事業
不過一定有人話風險大 不了

Top up 一係自己讀多個master洗底啦

根本大多數人畢業出黎做野都係萬零蚊
甚至做幾年野都唔會去到20K
以前就上高登勿認真 宜家好多人上連登就當真

認真
marketing出面求其幾千蚊讀張cert仔已經夠

好多fd過左20k好久 大家都topup

捱下啦，唔捱下點會升職

marketing 應該20k 做幾年，起咪都是前線dept

20k 跳槽19k

local firm audit dogog lm

濕鳩細公司 基本上我只係一個有marketing tittle既廢staff

每個人際遇/家底都唔同
同人比冇意思 你自己KEEP住進步就可以
同埋真係唔好怕轉工 出面有好多機會 趁宜家唔洗供樓又冇家庭負擔 真係要搏下

巴打教健身收幾錢？想搵個trainer

我都有諗過，自由又唔駛交稅，但唔夠穩定

有興趣就tg傾

覆錯sorry

咁點解人地做地到 你又做唔到 係人地好運d ？
人地勤力d? 定人地醒d?定人地吹水？

local firm
狗也不了

所以話政府工真係皇道，上面有人拎到公屋，其實已經成功左，加上知道自己係咩人

最怕自己覺得自己係叻人，但現實又笨又懶，又磨爛席做私人，又上唔到，咁不如做政府/hea工

人地仔女出晒身，樓又供斷，分分鐘仲有大把藍籌渣手等退休
你理得人月入幾多k，收息都可能多過你份糧，冇得比

上X登 勿認真
未聽過???
一有ACO 成班人仆住去入紙
你覺得有幾多人出嚟月入30K

其實Bug4 5年都5皮
Eoii都3皮幾

跳出去做agency再入返in-house

搵2萬3萬 其實都係灰

轉做地盤啦，人工高好多

big4 先唔講幾多人入到 淨係要捱得住都好難 份人工係你付出幾倍努力換返黎
EO更加係爭崩頭

咁人工高競爭大就一定嫁啦
唔通做實q都高人工咩